新加坡學者 : 「斷水終結香港亂局」?

（網絡截圖）

香港「反送中」運動已持續兩個多月，北京文攻武嚇無效下，利用全部國家機器對示威者造謠和抹黑。同時採訪新加坡親共學者鄭永年為其站台。但中共黨媒的標題引來「內訌」。鄭怒斥黨媒用「斷水終結香港亂局」做標題是「嚴重歪曲」原意。

兩個多月以來，香港反送中運動獲得了越來越多香港民眾的支持與認同，而這股「各界紛紛響應」的浪潮，隨著港府與中共的漠視民意，目前仍在持續擴大蔓延。

中共官媒20日採訪新加坡國立大學東亞研究所所長鄭永年為其站台。鄭被認為是近年來在中國最具公共影響力的政治學者之一、由於其經常頌揚中共政治模式，在一些重大問題上的看法較為符合中共的宣傳，其言論經常被中共黨媒採用。

受訪時，鄭永年通過其立場，對反送中運動進程和未來走向，同时站在中共角度上進行「評估」和「預測」及解讀，內容包括：「香港人都被激進的人裹挾」、「辛苦了香港的警察」、「雙普選可能更有利於外國利益」等。

最後，被問到「這場運動如何收尾」時，鄭永年說「從整體來說，香港這些人成不了氣候」。並開玩笑說，「你只需要威脅斷水就好了」，因為新加坡人對水很敏感，馬來西亞不給喝水就麻煩。而香港同樣也有很多制約。

這篇專訪發表後，中共媒體紛紛轉載，其中澎湃新聞網轉載時，把標題修為「鄭永年接受人民日報採訪：斷水就可終結香港亂局」，多家大陸新聞網站也以此為標題轉載。

此標題在網絡上引發罵聲一片：
「魔鬼才會有這樣的念頭」、
「這個人本身就是御用」、「鄭特勒」
「長春圍城，同樣的事又不是沒幹過！」
「把幾百萬人一起推到對立面 內奸啊！」
「那裡畢竟有700萬同胞。日本鬼子也未必敢用的招數也敢寫敢想。」
「這種滅絕人性的話也能拿出來討論，這與焚燒猶太人毫無區別，可見共產黨是恐怖組織，名符其實！迄今為止，世界上還沒有一個國家敢用大自然賦於人類生存的水資源做為綁架人類的武器，用餓死，渴死同胞來毀滅一座城市！天哪！中共把中國人都搞瘋了，連基本的人性也喪失了！」

鄭永年本人也遭到網友痛罵：「人渣」、「垃圾」、「偽類」、「國際社會應該把鄭列為恐怖分子」。

同一天，鄭永年緊急發表聲明，聲稱澎湃新聞網把標題修改為「鄭永年接受人民日報採訪：斷水就能解決香港亂局」，是「嚴重歪曲」了原意，「這種『標題黨』做法嚴重侵犯了其本人的名譽權，嚴重扭曲惡化了陸港兩地民眾的對立情緒。」

聲明又感嘆「媒體道德的墮落」，並要求澎湃及轉載澎湃標題文章的媒體必須刪除此文，並刊發道歉聲明。不過，目前澎湃新聞網的相關文章仍在，只是修改了標題，在首頁和文章頁並未看到「道歉聲明」。

一部塞爾維亞電影

你估你班大陸人私下無講過話斷香港東江水咩

d坡仔收嗲啦, 關你撚事咩

拎曬香港啲錢去經美國買水
再即時研發海水化淡

掟落都唔益你支那

點得咁架
到時發現冇東江水都一切如常仲得了既

年終可以慳返唔少水費

俾錢買架屌你

斷水囉

驚你唔斷啊

想斷好耐啦
發展海水化淡啦

獅城韓國瑜黎

李顯龍驚未

海水化淡講左好多年啦

新加坡政府一直都想香港收皮

快，咁可以證明香港獨立冇問題

香港都有好死坡狗

支持海水化淡, 東江水真係太貴.

請斷

坡仔真係好垃圾

斷水？好呀，唔洗比錢阿爺，慳錢又環保。

睇黎要準備家用海水化淡裝置

有俾錢喎，仲要俾貴過人
咁著數點會斷我地水

冇左香港買東江屎水的錢
香港未缺水，廣東省政府首先會破產

如果斷水香港都冇乜點影響 咁佢就成為港獨之父

佢肯斷，香港人唔介意以後飲少啲水去證明本身東江水就係一樣送錢上中共嘅政策，憑咩賣俾香港人特別貴？憑咩係正常交易完要講到好似對我地有大恩大德咁？話你知，我地唔撚要呀，咪撚俾，快撚啲收番。我最多以後飲POCARI代水

夠膽斷埋屈人寺既水

可能721 popo 一直睇住cctv 望住D黑社會打平民 都唔黎
好心寒

出現人道危機美軍名正言順來了

假坡仔，真大陸人，好撚多大陸人去新加坡留學入藉

早兩年立法會有計過，海水化淡比東江貴少少，不過可以脫離依賴。

水塘水都夠用一排

快斷我地水 斷吧斷吧斷吧

啲錢比台灣日本買佢哋啲水好過啦

鄭特勒
大陸網民一言驚醒夢中人

今日元朗 明日香港

斷水？ 上面班貪官貪少幾十億喎

到時全民反共都似

斷水唔識買咩屌
你不如話海陸空放晒士兵禁止所有食物, 水, 藥物進入香港丫笨
直到香港人跪地求饒為止

都可以一試 又睇下會點。

傻閪先會覺得斷東江水香港會驚

非洲貨櫃空氣化水技術足以解決問題？

馬上興建海水化淡廠唔使再飲支那垃圾水
Thx

快來斷我水

我建議中國這樣懲罰香港：
1. 不准香港加入大灣區，等香港沒得分享當大灣區人的榮耀
2. 不准香港建三跑，人工島，使香港少了未來發展方向
3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化
4. 停東江水，令香港被迫另求水源建海水化淡廠
5. 撤走駐港解放軍，使美軍攻擊香港時的沒人保衛香港
6. 要求所有中國教職員和優才辭職，返中國工作，貢獻自己才能知識、唔益香港人，你以為搞科研就請回香港人
7. 將工聯會撤回中國，香港不配有那麼好的工會，等你班人無得學中國象棋
8. 在香港買奶粉回國，一律無期徙刑，等你香港人無得賺奶粉錢
9. 不再委任特首，等你自己選，以後特首級人才留給你慢慢用
10. 不教普通話與簡體字，香港人永遠學不會講不好中國的文明語言與規範文字，被中國人當醜小鴨排斥
11.強制所有中國國民即日撤走香港所有資產，規定包括不可持有任何香港物業、不可擔任公司股東、不可持有任何香港銀行之戶口、不可進行任何融資，違反者將會’立即送中’，回國後即判無期徙刑

既然上面的東西全部益你，快些拿走，等班香港人哭住要認錯。

係就快
唔想天價買水

新加坡自動認祖歸宗

新加坡政府未經民意授權
合法性源於管治的優越性
只要優越性消失 政府合法性就會消失
坡仔坡妹就會同我地一齊追求民主

睇死寫文果條廢柴未黎過香港

其實即日開始斷水香港都可以頂到幾個月

咁立法會有冇研究過水質問題

快撚d cut我水

萬宜水庫全港每人可以用2-3日

快D斷啦
出去買樽裝水可能仲平

ok

快啲斷 齋講唔做正契弟

比貴錢買架
斷咗咪無錢打貿易戰囉

斷咗搵邊個買呀

係時候去超市買水

新加坡有冇加入一帶一路呀？

假波狗真大陸人

真心想佢斷，身為愛國人士，內地經常旱災唔夠水用! 我地無理由唔支持國家!

快啲懲罰香港啦~~
斷香港東江水
留返東江水俾中國人啦~~
PLEASE~~~~

好呀 攬炒好呀
死撚開啦 死坡佬

試下都好
空投食水 俾聯合國有進場機會

聽過大學呀sir話坡仔自己研發既淨水系統係世界領先，唔知咩原因呢

整斷左唔好又話供番，供番正仆街

坡狗on9 係真架。

新加坡是中國不可分割的一部分

唔識去第二度買咩
何況重有海水化淡㗎嘛

斷水
同出摺被軍
有咩分別???
你咁樣係唔會令到我驚㗎.jpg

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

快啲啦，訓著啦

咁就200萬和理非都可能變勇武，因為危及生存。

同叫馬拉斷新加坡水，斷糧食一樣道理，
睇下坡佬可以捱得幾耐

鄭永年本身就係大陸人

唔係 係700萬人

啱
sg獨立之前又係俾馬拉斷水 代表啲咩

點解中央諗唔到？

斷水? 咁米唔駛買貴水? 唔係好事咩

怕就怕到時有人放嘢落水塘啫

咁還錢囉

快撚d斷啦
天價買屎水返黎

危及生存的事情，就不得不反抗。

快啲斷水
求下你

冇水=災難片情節

咁就唔好再比錢了
人道危機引發國際救援
Sir this way

快!

遲啲新加坡會變成中華人民共和國不可分割既一部份架喇
中華人民共和國新加坡直轄市
諗起都興奮

斷左係咪會退錢

快

東江水 ?
我地叫停好多年啦, 唔好迫我地 "買"

笑咗兩秒

斷囉，屌你老母
吓吓買貴水，好撚過癮啊?

屌 用天價賣埋d屎水比我地 依家講到好似唔撚賣之後我地就會即刻收皮咁
用下你個豬腦啦坡仔

將創科局撥款攞去海水化淡好過而架倒落個海

堅決反對外國勢力對香港事務說三道四

貴少少可以唔洗俾中共揸住喉嚨我覺得抵喎

以色列海水化淡成本仲平過東江水

完

新加坡人好想做中國人？

斷水好啊 到時咪重演西柏林LO

原來咁樣先cut到東江水

慳返啲錢玩海水化淡

斷囉屌你，比撚曬錢你斷水到時一定係世界公敵

快啲

坐咗幾多年?

快啲斷，等左好耐

喂 係就快喇 唔好等啦 就一陣斷啦好無?

咁唔洗買東江水！！！

原來新加坡也是向馬來西亞買水。五十步笑百步。

坡狗收皮啦

係就快
海水化淡成本已經低過東江

馬來西亞斷水供給新加坡。

支持新加坡回歸祖國

斷水只係斷班支那貪官米路炸
東江屎水點夠海水化淡水靚

向新加坡輸出革命

新加坡是咪想支持香港獨立啊？比人知道香港無咗啲水都生存到仲得了嘅？

核彈丫笨

比緊5倍錢買,5倍錢從大馬買都可以

快點斷我水

垃圾文
咪阻著個熱門

斷啦喂 快撚d
工程狗又有新job做表示好撚興奮啊屌

仆街啦死坡仔，仆街政府唔肯起海水化淡廠，屌

講到好似唔洗錢免費送水比香港咁

好撚驚呀傻閪

你老母講到好似免費供港咁

真金白銀買架 仲要貴到仆街 啲東江水仲含菌超標十幾倍

可以正式發展海水化淡

東江水咁好賺, 佢哋會肯唔賺?

究竟係香港人需要東江水
抑或係東江水需要香港人
首先要搞清楚呢樣野先

買屈人寺水都唔會益你chinazi

快D斷 唔該

上年已經有傾過依樣野, 成本已經比以前減低好多

好事黎
畜生同畜生一齊玩就最岩

呢條友同啲大陸人思想一個模樣

快d斷啦唔該

屌佢中國快撚d宣佈新加坡係中國既一部份啦

睇哂全世界咁多國家政府聲明
俄羅斯， 北韓都無星加坡咁仆街

快D 斷我水

香港有心搞嘅食水自給自足唔係完全冇機會
不過一定預有陣痛期，同要時間準備

將軍澳海水化淡廠的生產食水的單位成本估計約為每立方米13元，當中包括配水和客戶服務成本。如果扣除配水和客戶服務成本，生產食水的單位成本估計約為每立方米10元。

食水產量為每日13萬5千立方米，其後可擴展至每日27萬立方米，為本港供應百分之五至十的食水用量。將軍澳海水化淡廠的建造工程計劃於2019年開始，並於2022底年完成。

水務處

————————————————————

今年（2019年）購買東江水的費用為48.07億，平均每立方米水價5.9元，按年微升0.3%

01新聞

斷水係咪要賠錢

斷未啊
唔斷死全家

石器時代
屎水而家都可以轉化做潔淨水
香港喺海邊有咩做唔到

斷水嘅話班低層原本唔出黎反政府都死出黎反

買架屌你老母，講撚到好似免費比咁

唔駛再捱屎水

佢夠膽斷嘅話就真係畀其他國家光明正大出兵救人

雖然未有淡化廠真係會打擊香港
不過斷水變唔人道 國際就唔係譴責咁簡單

啲臭水都值幾十億。不是我們香港人，你們大陸早吃屎了。

對香港事務説三道四？

斷lo！
一斷水，連藍絲都出來屌。
到時連廢中廢老都connect埋就爽。

第一下睇標題都係諗都呢個

強烈譴責新加坡干預中國內政

——

提提大家：
#警察醫院打人，係施用酷刑，唔係普通襲擊！
#將軍澳斬人，係蓄意謀殺，唔係傷人！
#721 白衣人無差別打人，係恐怖襲擊，唔係非法集結！

五大訴求 缺一不可

斷水好

馬上開水化淡

一年慳返五十億

坡仔知唔知香港有水塘㗎其實

買樽裝水囉

送中啲錢完全夠自給自足
仲唔洗驚有毒爆炸
而家係被買東江屎水 遲啲仲要被買電

而家好小旱災，靠水庫應該都夠做！

淨化大陸水又係成本

支持

斷啦, 賠錢

快啲斷水啦！睇下呢個國際金融中心斷水笑唔笑大人個口，到時仲落後過發展中國家，真正焦土派

大師兄-><-外賣仔
你地打啦 好悶呀

唔斷正契弟

推推推

斷囉
邊有人好似香港人咁on9用天價買污糟水
然後仲要俾人話唔識得"飲水思源"

快點斷我水吧

其實收集全港嘅冷氣水已經夠

唔好迫我地買就真

快啲起海水化淡

柏林封鎖2.0 物資進得來難民出得去 香港發大財

大把地方賣水
驚閪

正呀

隨時違約都得🤣
連新加坡人都知道

東江水都可以放野架

快呀，肯撚定全世界人道撚出黎反共

供D咁既水落黎都處理到飲得落肚勒
咪用下水塘個D頂下先 海水化淡簡單啦

係時候斷水了

美帝幾時懲罰新加坡?

買2隻海水化淡船就攪撚掂啦, 仲省返唔少錢去化淡消毒啲東江屎水

斷水大陸又少咗筆收入

冇本事打WW3就唯有打飛機

係就快啦，一制水即刻又罷工

關你撚事咩死坡佬, 香港係真金白銀買水嫁, 你估大陸施捨呀？

快啲啦

屌你老母寸柒柒，刺激馬來西亞滅鳩你丫拿

g 持

認真討論
大陸斷水逼香港諗辦法解決水問題就仲好
之但係如果聽日即刻斷水 香港缺水可以點樣立刻解決先

屌你唔斷正契弟！我地搞海水淡化唔撚買你D屎水

「這種滅絕人性的話也能拿出來討論，這與焚燒猶太人毫無區別，可見共產黨是恐怖組織，名符其實！迄今為止，世界上還沒有一個國家敢用大自然賦於人類生存的水資源做為綁架人類的武器，用餓死，渴死同胞來毀滅一座城市！天哪！中共把中國人都搞瘋了，連基本的人性也喪失了！」

唔買東江水 用啲錢嚟攪海水化淡 一勞永逸

大家唔好忘記，香港其實有水塘的

坡仔冇得講自己國家咪講其他國家囉

快D斷啦,起多幾個海水化淡廠

不如斷埋電一次過

斷囉 屌你老母
到時民怨更大

同老解一狗樣
驚你唔出呀

坡仔其實咪又係飲緊屎水

幫美國買戰機

誠哥可以搞埋海水化淡
反正佢有生意

佢地知唔知馬拉而家要調轉頭幫星加坡買返水

其實而家東江水既天價利潤係比左深圳，廣東省政府都中央逼賤賣東江水比深圳，只係用香港彌補深圳，係省盤大數拉勻返就冇咩損失，如果香港唔買東江水，可能係深圳要被大幅加價，平時識玩既，應該挑撥下廣東人討厭深圳班撈鬆

點呀？爭取到食香口膠未？

3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化 ，未夠7年既全部送中，一家大細可以即時享有大陸戶藉＋香港身份証即時取消

斷水斷水斷水斷水

攬炒攬炒攬炒攬炒攬炒攬炒攬炒攬炒攬炒攬炒

屌你啦 你買我地香港野 就係黎救濟我地
我地買你地野又係你救濟我地
你玩撚哂啦

根本香港唔缺水

波佬真係好想我哋死

快啲斷啦

CLS

15年d 支足迷話香港隊唔俾支那贏就閘水

點解對面講野成日都係咁
唔係鬧就係威脅

快斷
慳番啲水費

快啲斷，唔想飲屎水

最好啦屌
垃圾水

斷啦, 我都想睇下斷東江水之後會點

係東江水落毒 毒撚死晒你班港豬咪得囉

快啦屌

看見惡魔們互相指責
真的大家都係超納粹主義, 不用分咁細了

我真係好驚 你呢

快撚啲斷左啲鉛水佢！！
求之不得
新加坡你攞馬來比
知唔知我地用左幾多錢買啲屎水

佢地玩左咁多年 以為發展好好 點知一奶共今年經濟就差左

加多個訴求
即時同大陸斷水斷電 各不相幹

係斷就快喇dllm

DO IT NOW!

咁D水 你運去邊

香港人受軟唔受硬

斷左水真係連唯一送錢比中共既路徑都斷埋

屌你老母! 70年代香港都有攪! 又係共產黨威脅唔俾港英政府攪!害香港人買貴水救佢老母國企!仲要香港人跪恩!

大陸禁住香港先冇得起海水化淡廠

好似冇比錢咁

枉為人

依個你放心

政府大把方法送錢

香港D水塘都夠時間頂到起幾座化淡廠

咁低賤架咩佢地

起撚左威脅唔俾用呀！

如果香港係要靠大陸東江水先有水用，咁回歸前嘅香港用屎水呀？成日講到自己咁重要冇左你唔得咁，分下莊閒啦

死坡狗咁鐘意奶共，快啲走去做中国不可分割嘅一部分啦

坡仔咁講即係想斷中國財路姐

馬來西亞同新加坡作為兩個獨立國家
馬來西亞供水俾新加坡收緊每1000加侖(大約3785公升) $0.06hkd

而香港作為中國嘅「兒子」/「同胞」
每立方米嘅水講緊$5.9hkd 即係每1000加侖$22.3 hkd

中國供俾香港嘅水貴過馬來西亞供俾新加坡嘅水370倍
而且唔係按量收費 有時用唔晒 想叫中國停都唔得 香港要包底俾晒啲錢

仲講撚到供水俾香港係中國照顧香港咁
現實係中國㩒住香港嚟搶
你斷水我多謝都嚟唔切

係就快

香港要自己搞海水化淡啦
長遠一定要做
根本大陸自己都唔夠水
化淡水賣比大陸有迫切性

唔怪之得, 海水化淡廠講左咁多年都未起

快啦仆街 我要海水化淡啊

香港人無野多係錢多，用蒸餾水沖涼都重得

係斷就好囉 唔洗再買啲垃圾水

知唔知香港政府拎我哋啲錢去買水買電
有冇同大陸仔簽合約
如果合約期內違約會點？

最怕你唔斷呀，係斷就快

唔緊要喎，有國際人道救援

我地淨係飲樽裝水都飲得起，驚條毛

點解可以咁on9 竟然會覺得一個四面都係海嘅城市會無水飲

新加坡就最撚戇鳩

想佢斷好耐 東江水勁污染核突污糟

曲線??

坡豬

你咪斷 睇下政府點拆掂佢
佢呢個建議係咪想幫我地整死個政府？

佢地咁多人都贏唔到香港就唔關香港事啦
班仆街唔生性又要出黎吠

海水化淡
死人新加坡斷中國財路

巴打水心清 呢場大戲坡仔下場會大獲過澳牛好多

快點斷東江水

班蝗日日講啦

馬來西亞同新加坡,經常就淡水供應而鬧交的。所以坡仔講出呢點一d都唔出奇

咪玩啦斷水
香港咁大條水魚斷自己米路？

坡佬幾時收皮
光復香港後就親手幫你收

香港水塘長期滿潟

快啲斷 每年倒落海多過用
重要香港負責維修費
上面又唔做淨化 源頭啲水污糟到仆街 嚟到香港要再用一筆錢整乾淨佢

香港喺沿海城市 跟本應該起多幾個海水化淡廠

其實咁撚多錢掟上去 一定夠同外國買技術 起埋廠tim

你理得我地飲咩，總之你斷就斷啦廢物，好似講到佢地喺呢個國家有話事權咁，公投都冇得你做呀

斷水？貪少幾十億喎，不了

係就快 d水比錢買返嚟 仲要貴一貴

成日得個吹字 冇香港銀彈backup上面d官食屎咩

好驚呀 快撚d啦
無水會死人架

你估香港人好想高價買屎水

東江水咁貴，係斷就快d斷啦

+1
之後可以明正言順課金起海水化淡設施

新加坡幾時回歸馬來西亞?

快d斷東江水

迫人買大陸水，一直唔比斷，而家斷左仲好

最好快啲斷

終於有理由可以做啦

@騎士錦囊：Reply@ayooyo:十幾年前，廣東大旱。港府和大陸政府談判，談判內容大致是告訴大陸這邊可以減少供水給香港，留多一點東江水可以緩解旱災。但是被咱們拒絕了，依然按照之前合同規定的供水量給香港供水，還是賺錢最重要啊。 所以你們口口聲聲喊著要給香港斷水斷電，估計領導第一個不答應呢😌

斷水？
問過「領導」未？

呢啲就係新加坡嘅學者 質素真係笑大人個口

眾籌起海水化淡廠啦，靠個香港政府死得，日日送香港人嘅錢比人洗

早就應該發展海水化淡

有D野真係冇得呃
某D獨裁國家幾表面光鮮都好
學者同官員質素一睇就知垃圾

海水化淡廠

港共主動俾埋個春袋中共揸啦
同大陸買電

...？
有過濾喎

買蒸餾水仲低買

唔唔好畀 香港人大把錢 買樽裝咪得

冇問題架，但唔撚交水費
我日日走去抬水返歸用又如何

斷水好呀
無水飲個人自然燥
然後all connected

還返D錢泥先啦

最怕支那唔肯斷咋屌你老母臭閪，東江水我地好想要呀？？？

智將

之前有專業巴打計過可以幾百億搞掂全港海水化淡
d設備全部直接運港的話工程3-6個月搞掂

其實反對港獨唯一絕對論點係水
搞掂水就有毛有翼

快啲斷

支持共產黨出兵星加玻, 解放當地華人

新加坡不準說三道四

新加坡特別行政區

原來新加坡而家有同馬拉買水咩

斷水變人道問題
美國可以正式完全介入

又係姓鄭

快啲斷
到時蔣議員冇得話要飲水思源了

香港錢多
未到你班坡仔出聲
買埋你地啲水都仲得

其實第二個pt係支那人以為冇東江水我地真係死得

Ig fb下面大把咁講

香港多雨+三面環海
有水塘同海水化淡根本唔洗買水
係而家政府唔會做海水化淡姐

快啊 唔斷 點搞海水化淡

斷人水係兩個國家打緊仗 都唔會做嘅野嚟
因為會導致對方別無選擇 只可以絕地反擊

快d斷

即刻轉海水化淡

之前唔係話八成倒左落海咩，會唔會剩下兩成係污染物唔計

唔理，斷水流才是王道，唔好唔斷喔

馬來西亞同新加坡都好多共狗

爺你老母

快啲斷快啲斷
好想美國介入

以前話海水化淡真係煲水咁煲就話燒錢啫，
而家逆滲透平好多，政府死都要買東江屎水

求下你斷水啦
水塘啲水好耐無用過
海水化淡仲可以即時通過

大陸人點會放棄無本生利嘅東江水

好多人以為係送既

快撚d斷 唔斷死全家

係斷就快

水塘水無過濾咩
東江水都係泵去水塘擺

ON9

屌 香港人係咁易都籌到幾球啦

現今科技海水化淡應該仲平

沿海城市怕你冇水 笑話？

斷水第二日，我地直接邀請美軍入黎

帶兩個桶去水塘畢炸

新加坡
加入清算名單

come on

已fact check 有

推

垃圾新加坡都係偷馬來西亞D水

快手停，唔好等

高登：咁你有冇用東江水

第一個用斷水威脅香港人嘅係鄧小平

快啦屌你老母 幫手加速港獨吧

你斷水唔該即刻除褲回水

斷水啦，快d斷啦

共匪

on9坡佬唔撚知香港有水塘

認真問 如果大陸唔要面 即cut水 我地會唔會搞唔切化淡

到時全世界去銀行搶錢買樽裝水都似

傻鳩 香港根本唔需要東江水。買東江水係班狗官運錢比大陸姐

已有技術。只要本港土地唔係用作容納支那人就成事。

快d 斷啦

只要cut支那人即可

快點制裁我，我有咁講過

關你坡仔撚事咩, 咁撚多嗲

海水淡化廠點解重未起 咪就係要比錢大陸賺only

死坡豬
又想揾存在感

長春圍城

我地幾千億當係廢紙 區區一個淡化廠我地會起唔起？

一邊用住水塘一邊制水囉 反正班廢老咁鍾意講以前幾咁辛苦幾咁辛苦 係時候要再體驗多次

無水飲係真自殺攬炒
窮人中鏟有錢佬一齊變乾屍
我十分支持

屌，係就快，日撚日都係得個講字

新加坡？

獅子山精神 刻苦耐勞 同舟共濟

斷水流大ching

cut水同出解放軍一樣，無可能

斷啦屌你

你咁樣係唔會令我驚架

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

你依加斷只要有雨落同限供水可以頂到一年半載唔會死人

點解你會覺得啲東江水會冇放嘢落去

一言堂 自己冇得講咪講人
同中共一樣

海水化淡廠終於可以落實

咁不如出老解算啦

lm

係就快，諗起一船船evian做人道救援水我就濕晒

傻仔 買東江水其實係美其名 實際係年年送幾億上大陸既行動黎
香港一直用緊自己水庫既水 原因係東江水早就在2011年已經污染到d水係白色且混淆的 買返黎既水幾乎都直放大海
所以要斷水就快d斷啦

不嬲都話要攬炒嫁啦

嚇鬼呀，呢個年代，有錢會無水？！係水塘乾塘前起好海水化淡廠都仲得呀

支持呀 千祈唔好畀香港人飲清甜既東江水

快d唔該

美軍來了我帶路

大不了屋企訂礦泉水
再海水化淡

晚晚派膠

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先,
集氣俾前線 幫手正評推上熱門
點解前線心聲都咁小LIKE 高志森D傻仔就成千幾個LIKE!

元朗POST得果幾百LIKE, 有冇搞錯?

快點斷水

依家喺停廣東水好時機

係就快，相信藍黃都connect 埋搞獨立

直頭可以賣水返上大陸 全民退休都仲得

唔斷唔好話斷
到時慳返啲錢去起海水化淡廠

我地用錢買架屌你

新加坡真係廢到

笑左
啲水咁貴
不如買樽裝水沖涼

睇下到時斷香港水路大鑊d定斷你支國財路大鑊d

個解毒廠不如放我地啲洗衫水、沖涼水落去
過濾之後再用返
根本原本就係屎水過濾
扮咩

點解到2019仲有人ff用非人道手段

快啲斷唔該
唔想再飲屍水

大陸東江水又貴又污糟，仲要買甘貴俾我地，點會捨得cut

香港好似連航空母艦 同 F22 都買得起

用心良苦
星州立國之路黎
謝謝

快斷水啦
邊撚個同你地同胞

叫大佬美國開個價 買一枝核彈 軍隊都唔撚洗要

返正我地幾多軍人都唔夠打

多正評過樓主

斷未？想斷好耐

星加坡再講風涼話就全民沽坡紙、沽坡資股、罷買坡資公司既貨品同服務

坡仔想做第二個澳門

星加坡都唔夠水源 ，星加坡同馬來西亞買水成本只係我哋買東江水嘅七份之一， 東江水嘅水質仲越嚟越差， 香港要自己做埋過濾， 所以停水係德政。

就算揀做海水化淡， 成本都係同買東江水差唔多， 停水仲可以打擊廣東省嘅財政， 真係好處多多。

好多地方沒有好的水源，都係用枝裝水，「疊水」先係真正有水啊，阿7頭
馬來西亞唔賣水給星加坡，你地唔係要建海底水管向印尼買咩？

快d斷水啦

睇黎新加坡好驚革命輸入

快點斷

支那 = 技安
猩加坡 = 小夫

退返十年水費錢 加埋毀約費
講緊係億億聲 大陸邊有錢賠

終於唔洗買坑渠水

斷攞

有借口叫國際介入

sir, this way

好呀
學足當年蘇聯圍堵西柏林咁

咁美國又有籍口空投糧水

後面有一個係咁俾支那吸水嘅香港
讓咗廿年半臂你都揪唔贏
新加坡你返馬拉食蕉啦

查實新加坡係香港有無領事管？可唔可以都去譴責下

唔會嫁
中共會窮😂

用咁多錢買水都唔整海水化淡
你話冇利益輸送我打死都唔信

講到好似無收錢咁

Come on!

新加坡係係咪想用斷水為由，扮支持中共。之後承機斷中共收入，等侵侵係trade war 度增加勝選呀？

我真係好撚驚呀.jpg

Chinazi

唔好意思,借一借位

[推Post啦屌你]824!觀塘要人 824!觀塘要人 824!觀塘要人

斷水？！巧驚驚吖
究竟想斷香港水定斷共產黨水吖
少咗依筆可觀收入你班共匪肥唔喎

快啲啦 成日得個講字

外國勢力說三道四

新加坡班on9一定係成日睇大陸啲飛機文, 以為香港真係靠晒大陸

快d添呀，自己整海水淡化廠

新加坡真係好撚怨婦奴隸感覺
成日吹奏自己跟英國人制度好成功
但骨子裡其實都係最劣等果隻中國人性格
講英文學英國係改變唔到個人個根本

新加坡
依家李家兄弟在內鬥緊

只要李顯龍一死
各牛鬼蛇神就會出來
各國就會機搵著數
到時候比香港更亂

留名睇香港獨立，美國出兵

豬咁蠢

其實由私人企業出資再加市民眾籌重建海水化淡廠得唔得？靠政府就一定唔會做，唔想繼續比政府出賣香港

香港人冇水，3日內死哂
等睇美國🇺🇸3日內光速幫香港獨立

斷囉仆街
全世界都睇到你支那幾撚醜惡

等咗海水化淡唔洗捱東江屎水好耐了

一直都話起化淡廠，長遠離講，效益好好多，中國一直撚曬食香港啲錢啊屌

香港需要一個契機，快撚啲斷，香港就贏

斷呀屌你老母講到免費比我地咁

將軍澳個海水化淡2022起好

支那坡啲學者個腦係裝屎？

斷水好呀，唔好再嘥錢買屎水

斷啦 快啲斷啦

如果中國水費都收唔到
可能加速支爆

一陣人家又反口 話可憐香港 又賣水俾我地嫁啦

此標題在網絡上引發罵聲一片

快！！！快撚啲添呀

Quick

做左邊有錢送返大陸,你此舉發言狼子野心

買支裝水lo屌你

香港又唔係未上過制水

做吧

海邊點缺水呀

真
每個星期出170萬人做海水化淡

就算同外國買水都平撚過同大陸買啦
大陸個d 仲要係屎水黎

真焦土

一

咁斷囉

倒不如話：斷水斷電斷通訊網絡(單向專用廣播除外)

當年新加坡都係馬來西亞棄嬰

你俾錢買水，馬拉斷左水未？

斷囉，你估我地好想買咩

鄭永年（漢語拼音：Zhèng, Yǒngnián；Cheng, Yung-nien，曾用筆名：Mong Xiong；1962年2月－ ），浙江餘姚人，中國政治、國際關係與社會問題專家。現任新加坡國立大學東亞研究所教授及其主管。他是《China: An International Journal》 期刊的編輯[2]。

縮番去你老母個臭閪度啦死坡狗
垃圾極權國家，睇人仆街都唔夠，仲要睇人死

好驚

中囯新加波干擾香港內部事務

所以正苦咪一直唔肯比人起海水化淡

來自水務署網站：

現有水資源
目前，香港供水系統的3個分支，即本地集水區收集的雨水、從廣東輸入的東江水，以及沖廁用海水，於2018年分別佔12.92億立方米總耗水量（包括沖廁用水需求）的21%、57%及22%。憑藉這3個水源，本港多年來一直有可靠的用水供應。

淡水用量係佔總用量78%（包埋某啲用淡水沖廁既地方），雨水同東江水既比例大概係1：2，所以香港其實有能力唔再買東江水（或者唔使買咁多）：海水化淡、節約用水、加建水塘、將淡水沖廁地區改用再生水沖廁...

有無議員可以係議會提出起海水化淡啊屌
我舉腳贊成

師兄 GOOD BALL

香港人可能會每個月飛一次日本買水返嚟順便去旅行

幾好丫
正如中國人話, 美國禁售手機晶片畀中國, 係幫左中國啟動自主研發國產貨一樣.
斷水一刻已經構成人道危機, 令中國以外的世界向香港供水, 香港同時即刻動手海水化淡, 永久解決香港一大禍患.

屌，係就好啦，慳返8億

屌我都係諗起佢

當我地冇錢買樽裝水呀
香港人最多係錢

佢地俾人管到香口膠都唔敢趙，做得咩出樣

技術上你斷到咪斷囉
立即做海水化淡

個學者白痴？

係斷就快啦唔想再飲污糟水

都係攬炒。全香港制水

每星期170萬用淨化
每年50億買糞水
最近中國水污染太西利,連淨化都搞唔掂

想斷你哋啲垃圾水好耐啦
依我哋香港人效率海水化淡快過火箭

咪即係斷支那收入

可唔可以講啲有意義啲嘅嘢

I'm getting bored lah

滅絕人性

坡仔係另一堆有飯食就得嘅坡豬嚟

快啲斷，等睇人道危機

最多買礦泉水姐

又想變新加坡特別行政區

呢招我講左好耐

Pish

香港將於二零一八年繳付港幣47億9,259萬元、二零一九年繳付港幣48億700萬元和二零二零年繳付港幣48億2,141萬元的固定總金額

快d斷，即刻斷，唔斷正契弟

斷啦喂 唔斷正契弟
btw新加坡回歸未？？？

以色列

係斷就快啊，香港終於可以攞正牌買乾淨水，唔洗飲東江臭閪水

斷水=水炮車gg

坡仔繼續奶共示好囉 遲d比人吞撚埋就好笑

快啲斷水
人道危機快啲黎

你仲好意思改個名做HK人？btw
爺你老母

快撚d斷 唔斷正契弟

西敏制國會點樣未經民意授權

斷啦

快來斷水吧

民強身健體飲食入門：
香港人一定要贏
依家香港人要靠自己
人人都要有自衞隊身體質素
運動練完哂30分鐘內記得食夠新鮮蛋白質
唔理你食奶粉 雞胸咩都好
食好佢 大家齊齊做gym強身
例如：
豆 菇 雞 牛 魚
蝦 羊 豬 西蘭花
首選 豆/蝦/魚
次選 菇/牛/羊
切記：炒過先好食 白烚營養走鬼哂
利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家強身健體
全民皆兵 衝衝子走得快
哨兵Be Water
First aid 補給
全世界有能力保護自己同記者
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需 要TG 唔問名
同你Case Study
教你點飲食點運動
20％運動 80％營養